

$$\begin{cases} \phi^{-'} = \frac{\phi}{V} \frac{\psi^- + \Psi_0^- - \xi/V}{K} \\ \psi^{-'} = \rho^- \\ \rho^{-'} = \phi^- - V\rho^- \end{cases} \quad (4.21)$$

この系を $(\phi^{-'}, \psi^{-'}, \rho^{-'}) = (0, 0, 0)$ 周りで一次近似し, 次の系を考える.

$$\begin{cases} \phi^{-'} = \frac{\phi}{V} \frac{\Psi_0^- - \xi/V}{K} \\ \psi^{-'} = \rho^- \\ \rho^{-'} = \phi^- - V\rho^- \end{cases} \quad (4.22)$$

第一式を $\phi^{-'}$ について解くと,

$$\phi^{-'}(\xi) = \phi^-(0) \exp\left(\frac{\Psi_0^-}{VK}\xi - \frac{1}{2V^2K}\xi^2\right) \quad (4.23)$$

これを第三式に代入すれば,

$$\rho^{-'} = \phi^-(0) \exp\left(\frac{\Psi_0^-}{VK}\xi - \frac{1}{2V^2K}\xi^2\right) - V\rho^- \quad (4.24)$$

ここで,

$$C_1(\xi) := \exp\left(\frac{\Psi_0^-}{VK}\xi - \frac{1}{2V^2K}\xi^2\right) \quad (4.25)$$

とおけば, この式は, 次の 1 階非同次線形微分方程式となる.

$$\rho^{-'} + V\rho^- = \phi^-(0)e^{C_1(\xi)} \quad (4.26)$$

一旦,

$$\rho^{-'} + V\rho^- = 0 \quad (4.27)$$

を解くと, 任意定数 C_2 を用いて, $\rho^-(\xi) = C_2 e^{-V\xi}$ とかけるので, C_2 を ξ の関数 $C_2(\xi)$ として, 元の式の代入すると,

$$C_2' = \phi^-(0)e^{C_1(\xi)+V\xi} \quad (4.28)$$

となる. よって,

$$C_2(\xi) = C_2(0) + \int_0^\xi \phi^-(0)e^{C_1(\zeta)+V\zeta} d\zeta \quad (4.29)$$

よって, $\rho^-(\xi)$ は,

$$\rho^-(\xi) = C_2(0)e^{-V\xi} + e^{-V\xi} \int_0^\xi \phi^-(0)e^{C_1(\zeta)+V\zeta} d\zeta \quad (4.30)$$

第二式に代入すると,

$$\psi^{-'} = C_2(0)e^{-V\xi} + e^{-V\xi} \int_0^\xi \phi^-(0)e^{C_1(\zeta)+V\zeta} d\zeta \quad (4.31)$$

となるので, ψ^- は,

$$\psi^-(\xi) = C_3 - \frac{C_2(0)}{V}e^{-V\xi} + \int_0^\xi e^{-V\eta} \int_0^\eta \phi^-(0)e^{C_1(\zeta)+V\zeta} d\zeta d\eta \quad (4.32)$$